聯合國=League of nations2.0 一樣咁垃圾？

係多左個掛名軍隊
淨係會出口術同日軍德軍侵略人一樣
最on9就係踢中華民國走
制裁又冇用

收皮解散啦

喺西九4樓1庭同延伸庭旁聽緊嘅旁聽師/知道有朋友去咗做旁聽師嘅入一入嚟

真

係

珍。讀完history覺得好屎

擒，讀過既人刀知因為league of nations 太弱雞，冇人理佢 》其中一個原因世界大戰

GCHI.

引用返另外一個po見到嘅

聯合國你當佢係一棟有唔同國家大使館嘅大廈
嗰棟大廈只係一個平台，比唔同國家去協商
作為一個平台，最好梗係各國協商到有個好嘅結果，但係唔係寫包單一定傾到成果出嚟，好多時候談判破裂就唔會有結果

所以唔應該expect聯合國有乜嘢personality或者有乜嘢道德責任
就算佢有一啲倡議(eg氣候變化、人權、保育)，都只不過係一啲各國嘅共同關注

另外有啲人提到中、俄嘅否決權
想講撇除中、俄之外嘅組織唔係冇，例如G7、北約、五眼等
但係呢啲組織一樣解決唔到緬甸呢類型嘅問題

歸根究底就係
你唔應該烏托邦式咁想像跨國組織係解決國際問題嘅機器
因為佢嘅設計功能並非如此，呢類跨國組織實情係比各國協商嘅平台，即使有具體行動亦都係因為各國嘅利益俱使

國際政治不嬲都係非常現實，利益至上
當觸及一啲重要利益嘅時候，即使中俄反對，歐洲陣營一樣都會出兵
eg海灣戰爭、干涉利比亞(利比亞主要係法國想搞)

地球必須統一成一個國家先可以長治久安
利申大地球思想主義

所以歷史書寫「第二次世界大戰爆發係因為國聯失敗」根本就係鳩噏

將個責任求其推比稻草人
屌你，國聯本身要錢冇錢、要權冇權、要兵冇兵，講到尾干涉與否咪又係列強嘅意願黎

而意願背後嘅一定係利益

題外話
成日話張伯倫向納粹德國退讓求和平只係一廂情願，其實以英、法一戰後嘅厭戰情緒同經濟狀況，就算俾佢1938年勉強開戰，都難以長時間持續落去

實情係1939年開戰嘅時候英法兩國都仲未準備好打仗，前設後後搞咗大半年先開始真係打
加上張伯倫其實做咗好多戰前準備，係1935年開始已經以德國為明確目標(並且預計未來幾年終將一戰)，係有限情況下重整軍備備戰，另外係邱吉爾擔任首相早期運用佢嘅影響力支持邱吉爾

所以近呢幾十年嚟英國都有唔少學者都係幫張伯倫平反，話佢唔係真係差得咁交關，當然呢啲平反式嘅comment歷史教科書通常都跟唔上

我覺得係政治決定上W.張伯倫其實做得好好

當時嘅英國人大多都唔想再次開戰(經歷WWI+Great depression) 如果格硬靠威脅德國黎壓制佢地侵略嘅思想, 只會加劇歐洲緊張關係, 更加不利經濟同唔符合國民意願 (民主唔一定係啱, 專制亦唔一定係錯)

反而不斷滿足德國嘅要求, 嘗試拖延戰爭爆發嘅時間, 係呢段時間重整軍備仲更加好

可以滿足到民綷又可以拖延時間

不過佢最柒嘅位係 果張保證歐洲和平嘅紙

聯合國一開頭其實係打算有永久維和軍隊
但係因爲蘇聯同美國傾唔掂
所以無左件事
而且當時聯合國係得60幾個成員國
當時西方國家仲係主導（所以蘇聯先要堅持否決權）
後來因爲去殖民主義多左成倍既國家
根本更加難有共識